網戀「美國女軍官」 港老翁被騙200萬

【明報專訊】近年相繼有本港女子在網上戀上「美國軍人」而被騙巨款，最近亦有宗同類案件，中招的是73歲香港老翁，他被自稱美軍軍官的女子詐騙，由去年底至今年5月，先後匯款共約200萬元給對方，至上月始醒覺被騙報警。

長者中心上fb結識

警方指出，73歲陳姓男事主於上月2日報案，稱自己於2017年11月透過網上社交平台認識一名女子，對方以不同理由向他索取金錢。據了解，陳翁去年11月在長者中心上網時，在facebook認識一名自稱為美國女軍官的網友，兩人在網絡世界中情投意合，令陳翁誤信自己開展了一段新戀情。

女方稱禮物遭扣關要錢贖

該女軍官其後屢以不同理由索取金錢，例如報稱自己有多件送給陳翁的包裹被海關扣起，需要陳先行代付相關費用才能領回，結果陳翁自去年12月至今年5月間，將200萬元先後分開存入一個外地戶口及3個本地戶口。陳其後與該名「女軍官」失去聯絡，始懷疑自己受騙，於是到中區警署報警。警方經初步調查後，將案列作「以欺騙手段取得財產」，交由中區警區刑事調查隊第8隊跟進，暫未有人被捕。

警方上月底公布今年上半年罪案數字，當中網上情緣騙案由去年同期78宗，激增至今年272宗，而受害人損失的總金額，亦由去年上半年的364萬元，急升至今年同期的1.374億元。警務處刑事及保安處處長李志恒早前指出，網上情緣的騙徒一般訛稱海外專業人士或軍人，透過社交媒體結交受害人，再以各種藉口要求受害人付錢，例如生意失敗要求匯錢應急等，而受害人以女性為主。

73歲陳姓男事主

好想知女軍官講咩文？

一百歳唔死都有新聞

廢老食鹽多過你食米
點解咁撚蠢

係咪美女軍官呀

真愛

睇錯聯邦女軍官

飲奶

幻想好似red alert 啲女軍官咁

譚雅

硬過石頭

73歲重諗住做兵

食鹽多過我食米
後生個時點點點又咪被人呃2球

召喚GO_NAVY巴打

香港真係好多有錢人

咁大個人唔好咁多性幻想啦.jpg

毒男被騙50萬就起人底講足20post l
早排有後生仔呃到女仔千幾萬就話人神
然後港女比人呃又話人抵死臭西
依家又話人廢老